瘋狂爆粗逼道歉 僅遭訓斥

瘋狂爆粗逼道歉 僅遭訓斥

七警在停車場一角以粗言辱罵一男子，更要求他向警員逐一道歉。Flash Media片段截圖

【本報訊】警方日前在將軍澳尚德邨一帶截查市民時，曾經阻撓一名男子離開，並多番以粗口辱罵及恐嚇他，更要求他向警員逐個道歉後才放行，全程被傳媒拍下。警方承認當日有前線警員使用不當用語，「會訓斥人員須注意個人言行」，但拒絕回答會否命令涉事警員停職。

網媒Flash Media拍攝的影片顯示，周日（8日）有七名警察在將軍澳一個停車場內，阻止一名男子離開，並不斷以肢體動作及粗言穢語辱罵和恐嚇他，包括罵他「好X串」、「唔X順喎你個樣」、「戇XX」、「X你老母」、「低能嘅」等，又要求男子向警員逐一道歉，結果男子要逐一道歉至少兩遍，再遭警員侮辱一番後才獲放行。

警拒答會否勒令停職

相關新聞：謝振中：執法光明正大毋須道歉

《警察通例》第44-05條列明，警員應盡可能以有禮貌的態度搜查，「並須顧及被搜查人士的尊嚴」。《警察（紀律）規例》則訂明13項督察級及初級警務人員的違紀行為，當中包括刻意致使公共服務聲譽受損等。

警方回應查詢時承認當晚有警員使用不當用語，「會訓斥人員須注意個人言行」，又指投訴警察課正跟進相關投訴。不過警方沒有回應會否將該批涉嫌違紀的警員停職，亦無回答何時會正式禁止警員以粗言辱罵市民。

■記者陳建平

糞漬了事

訓斥有用就唔洗比人罵足咁耐